---
layout: post.njk
title: Die Pharmaindustrie, Everybody's heimlicher Darling
date: 2020-12-11T18:40
---
Mein ganzes Leben lang wurde mir immer der Eindruck vermittelt, dass die Pharmaindustrie die Industrie mit dem schlechtesten Ruf oder mit den unbeliebtesten Unternehmen wäre. Dass nach etlichen Skandalen und auch sich eingebürgten negativen Begriffen wie "Big Pharma" die Leute kein wirkliches Vertrauen mehr darin haben. Was aber in den letzten 12 Monaten passiert ist, hat das ganze auf den Kopf gestellt. Innerhalb von nur wenigen Monaten hat sich herauskristalisiert, dass sowohl Politik (von regional bis international) als auch die Wirtschaft als auch die gesamte Medienlandschaft als auch große Teile der Bevölkerung (oder vielleicht auch der Großteil?) geschlossen hinter der Pharmaindustrie stehen und ein sehr tiefsitzendes Vertrauen in sie haben. Dass das Vertrauen so groß ist, dass sie als unumstößliche Autorität wahrgenommen wird, sodass sie bereit sind, die Entscheidungsfreiheit über das eigene Leben und sogar das eigene Denken abzugeben und auch Leute, selbst die aus dem engsten Umfeld, zu diskreditieren oder mit ihnen zu streiten, wenn sie denn eine andere Meinung vertreten. Und das alles mit dem wohl einfachsten psychologischen Werkzeug – nämlich der Angst – dem ältesten Werkzeug in der Trickkiste der herrschenden Klasse, das immer noch wunderbar funktioniert, obwohl es allein in den letzten zwei Dekaden etliche Male vor den Augen aller angewendet wurde und es eigentlich auch allen bewusst ist. Aber es wird wohl niemals aufhören zu funktionieren.